Um im Rahmen der Dokumentation zu bleiben wird nicht der gesamte Code gezeigt, sondern lediglich markante Abschnitte, welche auch auf andere Spielmodi übertragen werden können. Der genaue Code liegt bei und kann jederzeit eingesehen werden.\\

Bei Aufruf der Funktion werden die Startbedingungen gesetzt und der Ball an seinem Startpunkt angezeigt. Es wird gewartet bis ein Button des ersten Spielers gedrückt wird. Ist der Powerup Button gedrückt worden, kehrt der Spieler in das Menü zurück. 

Am Anfang jedes Spielzuges wird der gesamte Streifen zurückgesetzt um die vorangegangene Ballposition zu löschen, dann wird der Ball bewegt und danach dementsprechend angezeigt. Die Funktion \texttt{move\_ball\_1player()} verwaltet die Bewegung und die Fehlererkennung.

Bei einem Fehler startet der Spieler mit der Startgeschwindigkeit und auf der Startposition.
Durch ein falsches Drücken eines Buttons wird die aktuelle Koordinate auf das Maximum der Leiste gesetzt und somit ein Fehler provoziert.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void move_ball_1player() {	
	[...]
	if (coord.led == NMAX-1) {					
		fail_coord.led = NMAX;
	}
	[...]
\end{minted}
\end{mdframed}

Der folgende Abschnitt kontrolliert die Bewegung des Balles für den Fall, dass kein Button betätigt wird. Dazu gehören die normale Bewegung, welche von der aktuellen direction abhängt, und das Kollidieren in der Mitte des Spielfelds mit gleichzeitiger Erhöhung der Geschwindigkeit.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
	\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
[...]
if (direction == 1 && coord.led < NMAX + 1 && coord.stripe == LED0_PIN) {
	coord.led = coord.led + 1;
}
if (direction == -1 && coord.led >= 1 && coord.stripe == LED0_PIN) {
	if(coord.led == 1) {
		coord.stripe = LED0_PIN;
		direction = 1;
		speed += 1;
	}
	else {
		coord.led = coord.led - 1;
	}
}
    \end{minted}
\end{mdframed}


Die nächste if-Bedingung kontrolliert, ob der Spieler den Ball korrekt zurückspielt. Wird der Button gedrückt während der Ball sich in dem definierten Rückspielbereich befindet (coord.led > 25) und während er sich auf das Ende des Streifens zubewegt (direction == 1), wird die Richtung des Balls geändert.

\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
	\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
if (direction == 1 && coord.led > 25 && coord.stripe == LED0_PIN && 
button0_state == 1  && button0_state_last_round != 1) {
	direction = -1;
}
[...]
	\end{minted}
\end{mdframed}
	
Bei Erreichen einer Geschwindigkeit von 98 erscheint eine kurze Animation, die Buttons werden zurückgesetzt und der Spieler wird in das Hauptmenü zurückgeführt.